Aplikacja składa się z klasy głównej \e{Country} odpowiadającej za pobranie pliku archiwum zawierającego plik XML z podziałem terytorialnym Polski oraz metod zliczających jednostki podziału terytorialnego kraju na określonym szczeblu.

Ponadto klasa ta posiada podklasę \e{Unit} reprezentującą jednostkę podziału terytorialnego kraju, posiadającą pole z nazwą jednostki.

Program wykonuje udostępnioną przez komponent GameManager metodę register.
Komponent znajduje się w kontenerze ejb serwera aplikacyjnego Glassfish 4.

\subsection{Klasa Country}
Główna klasa programu. Odpowiada za pobranie pliku archiwum zawierającego plik XML z podziałem terytorialnym Polski, zliczenie jednostek terytorialnych określonego szczebla oraz utworzenie obiektu JSON zawierającego listę nazw jednostek terytorialnych danego szczebla.

Główne metody klasy \e{Country}

\begin{lstlisting}
private static boolean register(int hwork, String indexNumber) 
        throws NamingException
\end{lstlisting}
Metoda umożliwia rejestrację użytkownika w systemie zwracając true jeśli proces rejestracji przebiegł poprawnie. W przypadku niepowodzenia, metoda zwraca wartość false wraz z komuniatem o błędzie.

\begin{lstlisting}
private Document getXMLFile() throws MalformedURLException, 
            IOException, ParserConfigurationException, SAXException
\end{lstlisting}
Metoda odpowiada za pobranie dokumentu XML zawierającego informacje o podziale terytorialnym Polski.

\begin{lstlisting}
private Element getDomRoot() throws ParserConfigurationException,
            SAXException, IOException
\end{lstlisting}
Metoda zwraca korzeń obiektu DOM z odczytanego pliku XML

\begin{lstlisting}
@GET
@Produces(MediaType.TEXT_PLAIN)
public String getProvinceCount()
\end{lstlisting}
Metoda zwraca liczbę województw, przechodząc po wszystkich wierszach pliku XML oraz wyszukując wierszy, w których nie zostały zapisane wartości dotyczące numeru powiatu i gminy. Po znalezieniu wiersza, metoda inkrementuje liczik, a po odnalezieniu wszystkich wierszy spełniających kryteria, wyrzuca zwraca wynik.

\begin{lstlisting}
@GET
@Path("L")
@Produces(MediaType.APPLICATION_JSON)
public String getProvinceList()
\end{lstlisting}
Metoda zwraca listę nazw województw, przechodząc po wierszach pliku XML oraz wyszukując wierszy, w których nie zostały zapisane wartości dotyczące numeru powiatu i gminy. Po znalezieniu wiersza spełniającego warunki, wartość w polu "NAZWA" pliku jest dodawana do listy. Po przetworzeniu ostatniego wiersza, tworzona jest tekstowa reprezentacja listy w postaci obiektu JSON, który następnie jest zwracany na wyjściu. 

\begin{lstlisting}
@GET
@Path("{province : \\d{2}}")
@Produces(MediaType.TEXT_PLAIN)
public String getCountyCount(
    @PathParam("province") String province)
\end{lstlisting}
Metoda zwraca liczbę powiatów w danym województwie. Sposób wyszukiwania jest analogiczny do tego z metody \e{getProvinceCount}, dodatkowo sprawdzając czy numer województwa jest prawidłowy.

\begin{lstlisting}
@GET
@Path("{province : \\d{2}}/L")
@Produces(MediaType.APPLICATION_JSON)
public String getCountyList(
    @PathParam("province") String province)
\end{lstlisting}
Metoda zwraca listę nazw powiatów. Mechanizm wyszukiwania jest analogiczny do tego z \e{getProvinceList}

\begin{lstlisting}
@GET
@Path("{province : \\d{2}}{county : \\d{2}}")
@Produces(MediaType.TEXT_PLAIN)
public String getCommuneCount(
    @PathParam("province") String province,
    @PathParam("county") String county)
\end{lstlisting}
Metoda zwraca liczbę gmin w powiecie.

\begin{lstlisting}
@GET
@Path("{province : \\d{2}}{county : \\d{2}}/L")
@Produces(MediaType.APPLICATION_JSON)
public String getCommuneList(
    @PathParam("province") String province,
    @PathParam("county") String county)
\end{lstlisting}
Metoda zwraca listę nazw gmin w powiecie.

\begin{lstlisting}
@GET
@Path("{province : \\d{2}}/{county : \\d{2}}")
@Produces(MediaType.TEXT_PLAIN)
public String getCommuneCountSlash(
    @PathParam("province") String province,
    @PathParam("county") String county)
\end{lstlisting}
Metoda zwraca liczbę gmin w powiecie.

\begin{lstlisting}
@GET
@Path("{province : \\d{2}}/{county : \\d{2}}/L")
@Produces(MediaType.TEXT_PLAIN)
public String getCommuneListSlash(
    @PathParam("province") String province,
    @PathParam("county") String county)
\end{lstlisting}
Metoda zwraca listę nazw gmin w powiecie.